\begin{frame}
    \frametitle{Wie ermittelt man einen Dipol? Bsp: \ch{CO2}}
    \begin{enumerate}
        \item EN der Atome ermitteln und Partialladungen einzeichnen:
        \vspace{0.2cm}
        \begin{center}
            \chemfig[atom sep = 0.8cm]{\chemabove[5pt]{\lewis{35,O}}{\scriptstyle\delta^-}=\chemabove[5pt]{C}{\scriptstyle\delta^+}=\chemabove[5pt]{\lewis{17,O}}{\scriptstyle\delta^-}}
        \end{center}
        \item Ladungsschwerpunkte einzeichnen:
        \begin{center}
            \begin{tikzpicture}
                \node(molecule) at (0,0) {\chemfig[atom sep = 0.8cm]{\chemabove[5pt]{\lewis{35,O}}{\scriptstyle\delta^-}=\chemabove[5pt]{C}{\scriptstyle\delta^+}=\chemabove[5pt]{\lewis{17,O}}{\scriptstyle\delta^-}}};
                \begin{pgfonlayer}{l1}
                    \node[draw = darkgreen, thick, circle,minimum height = 0.8cm] at (0,0){};
                \end{pgfonlayer}
                \begin{pgfonlayer}{l2}
                    \node[draw = red, thick, ellipse, minimum width = 2.5cm, minimum height = 1cm] {};
                \end{pgfonlayer}

                \begin{pgfonlayer}{tl1}
                    \node[text = darkgreen] at (0, 0.1) {\small +};
                    \node[text = red] at (0, -0.1) {\small -};
                \end{pgfonlayer}
            \end{tikzpicture}
        \end{center}
        \item Da wir wissen, dass \ch{CO2} planar und linear ist und die Schwerpunkte + und – zusammenfallen, ist es \emph{kein Dipol}.
    \end{enumerate}
    

\end{frame}